\documentclass{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel, varioref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{paralist}


\DeclareCaptionType{mycapequ}[][List of equations]
\captionsetup[mycapequ]{labelformat=empty}
\addto\captionsngerman{
\renewcommand{\figurename}{Abb.}
\renewcommand{\tablename}{Tab.}
}
\numberwithin{equation}{section}	
\renewcommand{\theequation}{\arabic{section}.\arabic{equation}}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\title{\Large{Versuch 300}\\
\huge{Das Oszilloskop}}
\author{Dennis van Elten}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

\newpage
\setcounter{page}{1}

\section{Theoretische Grundlagen}

Das Oszilloskop dient zur Darstellung von zeitlichen Spannungsverläufen (xt-Betrieb) oder kann zwei (Zweikanaloszilloskope) oder mehrere Spannungen (Mehrkanaloszilloskope) abhängig voneinander auftragen (xy-Betrieb).
Es gibt zwei Arten von Oszilloskopen. Die analogen Oszilloskopen enthalten eine Braunsche Röhre. Über Ablenkplatten wird der Elektronenstrahl abgelenkt und auf einem Phosphorschrim sichtbar gemacht. Bei digitalen Oszilloskopen wird das Signal mithilfe eines Analog-Digital-Wandlers umgewandelt. Dabei wird im Gegensatz zum analogen Oszilloskops nicht das aktuelle, sondern ein gespeichertes Bild dargestellt.
Ein Tastknopf, mit einem Innenwiderstand von etwa 10 $M\Ohm$, sorgt dafür, dass die zu messenden Schaltungen nicht stark belastet werden und die Spannungsverläufe beim Messen nicht verändert werden.
Die Abb.1 stellt ein beispielhaftes analoges Signal dar. $U_0$ bezeichnet die Amplitude, $U_{pp}$ den Abstand vom maximalen zum minimalen Spannungswert (Spitze-Spitze-Wert), $T$ die Periodendauer und $Div$ ist die Einteilung des Bildschirms.

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[width=7cm]{Bilder/Bild1.png}}
\label{fig:Abb1}
\caption{Anzeige des Signals [3]}
\end{figure}
\newpage

Abb.2 zeigt ein analoges Oszilloskop. Im Folgenden werden die einzelnen Regler und Knöpfe des Oszillators erläutert.
\newline
\newline
1)
Der $Pow$-Schalter schaltet das Oszilloskop ein und aus.
\newline
\newline
2)
Mithilfe der Regler $x$-Position und $y$-Position lässt sich das Signal verschieben. Diese besitzen zusätzlich zum normalen Regler noch einen für die Feinjustierung. Dabei  bezeichnet die x-Achse die Zeit und die y-Achse die Spannung.
\newline
\newline
3)
Die beiden Einstellknöpfe $V/DIV$ bzw. $TIME/DIV$ (DIV = division) sind die Einteilung des Bildschirms für die jeweilige Achse. Dabei wird die Spannungshöhe eingestellt bzw. das Signal horizontal verschoben.
Mit der $X5$-Taste kann das Signal mit einem Faktor von 5 gestreckt werden. Die Einstellung des Signals muss dafür nicht umgestellt werden.
\newline
\newline
4)
Die Signalkopplung kann durch zwei Arten geschehen. Dabei bewirkt $DC$ (direct current) die Darstellung des Gleich- und des Wechselspannungsanteils auf dem Bildschirm. Bei der $AC$ (alternative current)  wird der Gleichspannungsanteil unterdrückt.
\newline
\newline
5)
Der Trigger (Auslöser) legt den Zeitpunkt, einem bestimmten Spannungswert, fest, zu dem das Signal auf dem Bildschirm gestartet werden soll. Der Spannunsgwert wird dabei mit dem Einstellungsregler $LEVEL$ festgelegt. Dabei kann sowohl auf die ansteigende, als auch auf die abfallende Flanke getriggert werden. 
\newline
\newline
6)
Um zwei Spannungsverläufe darzustellen wird die $DUAL$-Taste betätigt. Um beide Signale zu addieren dient der $ADD$-Knopf.

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[width=12cm]{Bilder/Bild2.png}}
\label{fig:Abb1}
\caption{Aufbau eines Oszilloskops [3]}
\end{figure}


\newpage

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[width=15cm]{Bilder/Bild3.png}}
\label{fig:Abb1}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[width=15cm]{Bilder/Bild4.png}}
\label{fig:Abb1}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[width=15cm]{Bilder/Bild5.png}}
\label{fig:Abb1}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[width=15cm]{Bilder/Bild6.png}}
\label{fig:Abb1}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[width=15cm]{Bilder/Bild8.png}}
\label{fig:Abb1}
\end{figure}


\end{enumerate}







\end{document}